【無差別襲擊】神秘惡漢如7.21血洗塘尾道 女傷者渾身瘀傷嘆無警時分再現

網民在聖誕期間發起「和你SHOP」，望以和平方式在佳節表達五大訴求，但就在平安夜(24日）旺角卻發生流血事件。一批身份不明、有組織、有通訊耳機及配備木棍等武器的惡徒，於當天深夜的「無警時分」，在旺角塘尾道近亞皆老街交界無差別地毆打路過的年輕人或戴口罩的途人，令多人浴血，然後揚長而去，恍如小型「7.21白衣人亂毆市民慘案」翻版。受害人X小姐受訪時訴苦，指當時戴着口罩的她及男友只是吃完飯路過，卻無辜被打至頭破血流、渾身瘀痕，幸得好心市民拔刀相助，營救這對小情侶脫險。對於英勇的好心人為救她與男友而受傷，X小姐坦言又感激、又抱歉。她現呼籲附近商戶能提供CCTV錄像以助揭露惡徒的真貌及找出幕後黑手，令警方可作拘捕，還傷者一個公道。

「戴口罩好有型呀？有人唔做做曱甴！」X小姐憶述，當時她和男友疑僅因為戴口罩及目光曾觸及該批神秘的暴徒，即被對方稱呼為曱甴，更慘被打至遍體麟傷。

她指事發於12月24日晚上10時45分，戴口罩的她與男友飯後途經塘尾道近亞皆老街交界時，發現一群戴聖誕帽、蒙面和手持武器的可疑人，當時那班可疑人發現自己與其他年輕人的存在，神情緊張及起哄，更持木棍鐵鎚男男女女迎面衝來；X小姐形容當時情況一片混亂，有男子強行扯開她與男友的口罩，並對他們呼喝。

她更形容，當時場面令她覺得儼如7.21元朗白衣人無差別毆打市民一樣，唯一有別之處是這班不明身份的人，不少均佩戴耳機，似一直與人匯報及商討行動細節。她又指這班惡徒毆打人的姿勢神態技巧純熟，看似受過訓練的人，甚至懷疑當中會否包括黑幫惡漢或喬裝警。在圍毆過程中，X小姐與男友因受傷及受驚曾不斷大呼「救命呀！打人呀！」，但大部份途人都未敢上前勸阻，她更描述「我被打咗幾耐都唔知」。

「我覺得好難接受，因為佢哋襲擊我哋嘅程度好兇狠，完全冇留手」X小姐與男友手、腳、腰均有瘀傷和擦傷，男友右眼更慘被打至瘀腫，幸未影響視力。X小姐直斥，在鬧市被大批惡徒群毆的事件令人難以置信，她自己只不過路經該處坐車離開，但即慘遭毆打；她說「只不過是覺得佢哋奇怪望多兩眼，我都冇做其他嘢」。她坦言，遇襲前她曾提醒路邊的青年人小心這班可疑人士，提防小心卻慘遭被毆，X小姐更怒斥這班惡漢目無法紀、無法無天。

「我好渴望有人可施予援手，直至個女仔出現…」X小姐與男友完全不清楚整過圍毆時間多久，完全沒有機會自衞或逃走，幸得兩名好心男女救助方能脫險。她十分感謝當時救走他們的男女，形容情況如電光火石，險象環生，但這路過男女勇敢地強行拉走自己與男友，及後該路過男女竟不幸成為下一個遭毆打對象。X小姐與男友對此表示萬分致謝及歉意，並指極為欣賞他們見義勇為的行為，對於好心人淪為遭毆打對象，她與男友深感內疚，希望對方早日康復。

X小姐坦言，希望能有CCTV錄像找出身份不明惡徒的真正身份，把他們繩之於法，「不論佢哋係藍絲又好，佢哋係喬裝警又好，又或者佢哋真係黑社會，都要畀佢知道唔係做乜都無後果囉！」她希望案發的大廈保安公司、附近菜檔又或者當晚泊車與上址的車主能提供CCTV或車cam片段，助多名受害人討回公道，令這班無差別襲擊市民的暴徒受到法律的制裁。

「其實我覺得反而要企出嚟出聲，表達我自己的想法」X小姐希望在這場運動受過暴力對待的人要勇敢發聲，她指怯懦會無助這個社會，恐令到社會有更多明目張膽的罪案發生，所以要根治這個「不健康的現象」就是要毋懼暴力，勇於表達。她更坦言，這晚的確令她與男友有陰影，又會影響情緒，但絕不阻礙二人繼續上街參與社會運動，並呼籲市民絕不能夠向惡勢力低頭，要齊上齊落，更要「Be Water」。

警方早前曾回應稱，24日當晚於案發現場，曾發現一名26歲女子及男友人（註：X小姐及其男友）分別頭部及手部受傷，2人在現場接受包紮後拒絕送院。事主報稱當時被木棍及竹枝襲擊。案件暫列公眾地方有人打架，由旺角警區跟進，當時無人被捕。但當天有目擊事件的街坊曾批評，案發後防暴警雖曾到場，但未有拘捕仍未離開的疑似逞兇者，亦未有認真查找有否CCTV錄像，事件令人關注警方有否全力調查此案。

《蘋果》正向警方查詢，事發至今已一星期，究竟有沒有人被捕，以及有否要求現場商舖提供閉路電視片段以助緝兇。

推

Ｘ小姐的膝頭被惡漢暴徒所傷。

Ｘ小姐的大髀被惡漢暴徒狂毆。

Ｘ小姐的手臂瘀傷。

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)

2. deadline 30/12 (成功)

3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要34000人
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

Diu

屌

呢班休班警黎架

她又指這班惡徒毆打人的姿勢神態技巧純熟，看似受過訓練的人

好明顯啦

唔係popo做我真係唔信

[長文]加速壯大黃色經濟圈策略

係咪收工被人打得多
又唔可以報導
所以便服出嚟打人呀？

「戴口罩好有型呀？有人唔做做曱甴！」

口氣勁似差佬

有片影住班人直頭拎住架生係班防暴面前行過 班防暴仲叫佢地小心唔好落單 唔記得fb邊度睇到

警黑一家親

帶刀出街自衛變得合理
係黑警縱容暴力

得班狗會叫甲由 藍屍會話黄屍廢青暴徒

Thx for sharing

呢啲事唔可以再發生

黑社會沉靜左幾個月，終於忍唔住呢，出黎啦，驚左班後生仔呀，吓？！

突發

不反都出埋唔好再搵藉口唔出
1月1號維園見

【元旦大遊行 不反已出】

民陣已收到警方發出的不反對通知書，
可以正式同各位講多次，1.1 維園見！

元旦遊行當日將會有超過 40 個新成立工會同大家見面，歡迎大家了解詳情，加入你所屬行業的工會，壯大抗爭的組織力量。

毋忘承諾，並肩同行，五大訴求，缺一不可，
一月一，維園見！

【民陣元旦大遊行】
2020.1.1 星期三 Wednesday｜2PM
維園中央草坪 遊行至 遮打道行人專用區
From Victoria Park (Central Lawn) to
Chater Road Pedestrian Precinct

*已取得不反對通知書
*Letter of No Objection Received

認住831幫警甴殘殺手足兇手

突發：